港大醫學院研究：港人近月抑鬱比率達9.1% 梁卓偉：已屬「疫症」

港大醫學院研究：港人近月抑鬱比率達9.1% 梁卓偉：已屬「疫症」

香港大學李嘉誠醫學院公共衞生學院今日（11日）公布一項精神健康調查，發現今年的6月至7月港人疑似抑鬱症的比率上升至9.1%，較2014年佔領中環運動期間的比率5.3%高，亦遠高於2011年至2014年間的1.3%；潛在自殺想法方面，亦由佔中時的3.6%上升至近日的4.6%。

港大醫學院院長梁卓偉形容在流行病學而言，是「精神健康因嚴重社會事故的疫症」，但未必有有效疫苗，社會應要聆聽及理解年輕人的聲音。